---
nome: Incubadora de Soluções Tecnológicas 
logo: imagens/logos/incubadora.png
---

[Voltar](/)
# Equipe de Gestão de Dados

![](https://www.jfsp.jus.br/documentos/administrativo/UCIN/inovajusp/gestao-dados/Imagens/egd_fundo_transparente_colorido_medio.png)

## Apresentação

Um dos aspectos fundamentais para as atividades de inovação é uma gestãodedados eficiente. As informações devem ficar disponíveis para que seja possível a realização de análises situacionais e a identificação de causas e tendências.

Manter os dados organizados e disponíveis é essencial para a tomada dedecisões pela Administração frente aos desafios de restrições orçamentárias, redução do quadro de servidores e riscos nas contratações de alto custo.

## O que é Gestão de Dados
 
A Gestão de Dados consiste no esforço de coletar, integrar e analisar os dados produzidos ou utilizados no desempenho das atividades administrativas e judiciais, estruturados ou não, provenientes de fontes diversas e heterogêneas, a fim de torná-los prontamente disponíveis aos órgãos gestores que deles necessitarem, com a devida preservação do sigilo legal, quando for o caso, com o objetivo de:

I - subsidiar a tomada dedecisões gerenciais, mediante análise situacional e identificação de causas e tendências;

II - automatizar a apuração de métricas dedesempenho e outros indicadores numéricos importantes para a tomada dedecisões gerenciais; e

III - automatizar e aprimorar fluxos de trabalho. 

## O que fazemos

Assista à [REPORTAGEM](https://youtu.be/NjCrZUPbo0o) produzida pelo Núcleo de Comunicação Social.

[![IMAGE ALT TEXT HERE](http://img.youtube.com/vi/NjCrZUPbo0o/0.jpg)](http://www.youtube.com/watch?v=NjCrZUPbo0o)

## Portfolio

[Projeto 1](/projetos/projeto-1)
